\maketitle
\begin{abstract}
Dette dokument omhandler boblesortering. Der beskrives algoritmen og præsenteres kompleksitetsanalyse.
\end{abstract}
\section{Introduktion}
Boblesortering (\textit{eng. bubble sort}) er en populær \textit{sorteringsalgoritme}\footnote{Mere om dette i "Algoritmer og Datastrukturer 1"} og er en af de simpleste algoritmer at forstå og implementere. Dog er den ikke en særlig effektiv sorteringsalgoritme; hverken for store eller små lister, og den anvendes sjældent i praksis. Boblesortering sorterer, som navnet antyder, elementerne i en liste ved at \textit{boble} hvert element gennem listen til sin rette plads i listen.
\subsection{Pseudokode}
Wikipedia \cite{wiki} giver følgende pseudokode for boblesortering.
\begin{verbatim}
procedure bubbleSort( A : list of sortable items ) defined as: 
  do
    swapped := false
    for each i in 0 to length(A) - 2 inclusive do:
      if A[i] > A[+1] then
        swap( A[i], A[i+1] )
        swapped := true
      end if
    end for
  while swapped
end procedure
\end{verbatim}
En illustration af en kørsel af boblesortering fra Wikipedia ses på figur 


\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{wiki}  \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Bubble_sort}
\end{thebibliography}